Un calcul parasitaire est une forme de calcul distribué qui est réalisé à l' insu de personnes possédant des ressources sur un réseau public comme l' [MASK] .
La machine parasitaire utilise le mécanisme de somme de contrôle du protocole [MASK] selon le mécanisme suivant :
Ainsi , pour une solution d' un problème , il est possible d' utiliser toutes les combinaisons de l' énoncé , d' envoyer ces combinaisons à différents serveurs de l' [MASK] et attendre que l' un d' entre eux trouve la solution .
Il existe des modules de logiciel de détection d' intrusion pour [MASK] qui permettent de détecter ce genre d' utilisation frauduleuse de ressources .